<resources>
    <string name="app_name">AirQuality</string>
    <string name="news">Berita</string>

    <!-- Data dummy NewsEntity -->
    <string name="news1_title">Tips Menjaga Kesehatan Paru-paru di Kota Sukabumi</string>
    <string name="news1_desc">Kondisi polusi udara di Kota Sukabumi mengalami peningkatan dalam beberapa pekan terakhir. Berdasarkan data dari pemantauan kualitas udara, tingkat partikel debu halus (PM2.5) menunjukkan angka yang melebihi ambang batas aman yang ditetapkan oleh WHO. Hal ini disebabkan oleh meningkatnya aktivitas kendaraan bermotor, pembangunan infrastruktur, serta musim kemarau yang memperparah penyebaran debu di udara.\n\nMasyarakat yang tinggal di sekitar jalan raya dan kawasan industri menjadi kelompok yang paling terdampak. Banyak warga mengeluhkan gejala gangguan pernapasan seperti batuk, sesak napas, dan iritasi mata. Para ahli kesehatan pun mengimbau masyarakat untuk mengurangi aktivitas di luar ruangan terutama pada pagi dan sore hari, serta menggunakan masker saat beraktivitas di area terbuka.\n\nPemerintah Kota Sukabumi telah mengeluarkan seruan kepada masyarakat untuk lebih peduli terhadap kualitas udara, termasuk dengan mengurangi penggunaan kendaraan pribadi dan memperbanyak ruang terbuka hijau. Upaya kolaboratif antara pemerintah, masyarakat, dan sektor swasta diharapkan mampu menekan laju pencemaran udara dan menciptakan lingkungan yang lebih sehat bagi seluruh warga kota.</string>
    <string name="news1_source">Kompas.com</string>

    <string name="news2_title">Polusi Udara Jakarta Capai Level Berbahaya</string>
    <string name="news2_desc">Jakarta kembali mencatatkan kualitas udara yang memburuk dengan indeks PM2.5 mencapai level sangat tidak sehat. Hal ini berdasarkan data dari situs pemantauan udara internasional yang menunjukkan lonjakan signifikan sejak awal minggu ini. Faktor utama yang mempengaruhi adalah kemacetan lalu lintas, pembakaran sampah, dan minimnya curah hujan.\n\nWarga diminta untuk lebih waspada dan memantau kondisi udara sebelum melakukan aktivitas luar ruangan. Sekolah-sekolah dan institusi publik juga diimbau untuk mengurangi aktivitas luar saat indeks polusi tinggi. Penggunaan masker dan air purifier menjadi solusi jangka pendek yang dianjurkan oleh Dinas Kesehatan.\n\nPemerintah Provinsi DKI Jakarta telah menjadwalkan evaluasi terhadap kebijakan pengendalian emisi kendaraan bermotor dan peningkatan fasilitas transportasi umum ramah lingkungan untuk menanggulangi krisis ini.</string>
    <string name="news2_source">Detik.com</string>

    <string name="news3_title">Pohon Kota Ditebang, Warga Kota Sukabumi Protes</string>
    <string name="news3_desc">Aksi penebangan pohon besar di kawasan taman kota Sukabumi menuai reaksi keras dari warga setempat. Pohon-pohon yang sudah berdiri puluhan tahun ditebang untuk proyek pelebaran jalan, tanpa adanya sosialisasi terlebih dahulu. Warga merasa kehilangan ruang hijau dan peneduh alami yang sangat dibutuhkan di tengah suhu kota yang makin panas.\n\nBeberapa aktivis lingkungan menilai langkah ini sebagai kemunduran dalam upaya mitigasi perubahan iklim lokal. Mereka menuntut pemerintah kota untuk meninjau ulang proyek tersebut dan mengganti pohon yang ditebang dengan penanaman kembali di lokasi lain yang strategis.\n\nDalam pernyataannya, pemerintah menyatakan bahwa proses penebangan dilakukan berdasarkan kajian teknis dan akan dilakukan reboisasi sebagai kompensasi. Namun, hingga kini belum ada kejelasan waktu dan lokasi pelaksanaan reboisasi tersebut.</string>
    <string name="news3_source">CNN Indonesia</string>

    <string name="news4_title">Startup Asal Bandung Kembangkan Alat Deteksi Polusi</string>
    <string name="news4_desc">Sebuah startup asal Bandung meluncurkan alat deteksi kualitas udara portabel yang mampu mengukur partikel berbahaya seperti PM2.5, karbon monoksida, dan ozon secara real-time. Alat ini terhubung dengan aplikasi mobile yang menampilkan informasi kualitas udara secara visual dan memberikan saran kesehatan berdasarkan data tersebut.\n\nTeknologi ini diharapkan dapat membantu masyarakat lebih sadar akan kondisi udara di lingkungan mereka, terutama di wilayah padat kendaraan. Inovasi ini juga telah menarik perhatian beberapa pemerintah daerah untuk diterapkan dalam sistem pemantauan kota secara luas.\n\nTim pengembang menyebutkan bahwa produk ini akan tersedia di pasaran dengan harga terjangkau dan akan terus disempurnakan berdasarkan masukan dari pengguna di lapangan.</string>
    <string name="news4_source">TeknoTempo.co</string>

    <string name="news5_title">Hari Bebas Kendaraan Bermotor Di Sukabumi Dimulai</string>
    <string name="news5_desc">Pemerintah Kota Sukabumi kembali menggelar Hari Bebas Kendaraan Bermotor (HBKB) di pusat kota setiap hari Minggu pagi. Kegiatan ini bertujuan mengurangi emisi kendaraan dan memberikan ruang publik yang sehat bagi masyarakat untuk berolahraga dan berinteraksi sosial.\n\nRibuan warga tampak antusias mengikuti kegiatan ini, mulai dari bersepeda, senam bersama, hingga bazar UMKM yang turut meramaikan suasana. HBKB juga dianggap sebagai sarana edukasi bagi masyarakat mengenai pentingnya menjaga kualitas udara dan mengurangi ketergantungan terhadap kendaraan bermotor pribadi.\n\nDiharapkan kegiatan ini bisa terus berlanjut dan menjadi budaya positif yang mendukung upaya pelestarian lingkungan di tingkat kota.</string>
    <string name="news5_source">Liputan6</string>

    <string name="news6_title">Kasus ISPA Meningkat di Kota Besar Akibat Polusi Udara</string>
    <string name="news6_desc">Kualitas udara yang memburuk di sejumlah kota besar Indonesia berdampak langsung pada meningkatnya jumlah kasus Infeksi Saluran Pernapasan Akut (ISPA). Data dari Dinas Kesehatan menunjukkan bahwa lebih dari 30% pasien yang datang ke puskesmas mengalami gangguan pernapasan akibat paparan polusi udara, terutama PM2.5 dan PM10.\n\nDokter spesialis paru menyebutkan bahwa paparan partikel mikro dari kendaraan bermotor dan industri dapat menembus saluran napas bagian bawah, memicu peradangan, dan memperburuk kondisi penderita asma maupun bronkitis kronis.\n\nMasyarakat diimbau untuk mengurangi aktivitas di luar ruangan saat kualitas udara memburuk, menggunakan masker, dan memperhatikan kondisi kesehatan keluarga, terutama anak-anak dan lansia.</string>
    <string name="news6_source">Kementerian Kesehatan</string>

    <string name="news7_title">Polusi Udara Picu Asma pada Anak-anak Sekolah</string>
    <string name="news7_desc">Paparan polusi udara yang tinggi mulai berdampak pada kesehatan anak-anak sekolah di wilayah perkotaan. Banyak siswa mengalami gejala sesak napas, batuk kronis, dan kelelahan akibat meningkatnya kadar gas berbahaya seperti karbon monoksida dan nitrogen dioksida di udara.\n\nMenurut Ikatan Dokter Anak Indonesia, prevalensi asma pada anak meningkat hingga 20% dalam lima tahun terakhir, terutama di daerah yang padat lalu lintas. Kondisi ini sangat mengkhawatirkan karena dapat mengganggu proses belajar dan tumbuh kembang anak.\n\nOrang tua dan pihak sekolah diimbau untuk memperhatikan kualitas udara di lingkungan sekolah dan menyediakan ruang kelas dengan ventilasi yang baik, serta membatasi aktivitas luar ruang saat indeks kualitas udara berada pada level tidak sehat.</string>
    <string name="news7_source">Kompas Health</string>

    <string name="news8_title">Waspada! Paparan Jangka Panjang Gas Beracun Bisa Sebabkan Kanker Paru</string>
    <string name="news8_desc">Penelitian terbaru menunjukkan adanya korelasi kuat antara paparan jangka panjang terhadap gas berbahaya dan peningkatan risiko kanker paru-paru. Gas seperti karbon monoksida (CO), formaldehida, dan benzena yang banyak ditemukan di wilayah industri dan lalu lintas padat menjadi ancaman serius bagi kesehatan masyarakat.\n\nAhli epidemiologi lingkungan mengungkapkan bahwa individu yang tinggal di wilayah dengan kualitas udara buruk selama lebih dari 10 tahun memiliki risiko kanker paru dua kali lipat dibanding mereka yang tinggal di daerah pedesaan.\n\nPemerintah dan masyarakat diharapkan lebih proaktif dalam melakukan upaya mitigasi, seperti penghijauan kota, pemantauan kualitas udara secara berkala, dan pengurangan emisi dari sumber industri dan kendaraan bermotor.</string>
    <string name="news8_source">DetikHealth</string>

    <!-- Health Status -->
    <string name="healthy">Sehat</string>
    <string name="medium">Sedang</string>
    <string name="not_healthy">Tidak sehat</string>
    <string name="bad">Buruk</string>
</resources>